【7月啱睇】【恐怖回憶】# 觀塘工業區某街50號

話說是咁的，早幾年喺舊登貪玩寫咗個故，想將自己眾多恐怖經歷嘅其中一個改編為故事。直至再早幾個月，好友聚會，有人提議大家將最想寫嘅事，有系統地分享出嚟，寫咩都得。自然，第一時間諗到當年胎死嘅呢一系列故仔，7月睇消暑一流，觀感就fit 晒。
以下「#觀塘工業區某街50號」，係早年試水溫之作，其實唔算最恐怖。只可以講，有時現實情節比故事更寒。只要有人睇、話好睇。其他嘅故事，我會娓娓道來。

【追到最貼可睇個Page同Web，好有心整，希望你班友仔多多支持】

啲人以為喺網絡出POST好必然，但對我嚟講就一啲都唔簡單，起碼喺兩個月前我唔會咁諗。

首先，我同所有巴打一樣，都有個心儀已久嘅女神。不過我相信我會比大家可悲啲，因為佢同時亦喺好多人心目中嘅女神，我相信就算而家公開埋佢個名，網上都會有人識佢，當佢女神，因為我真係見過有人開佢嘅 J圖 POST。

其他人，我會一律將佢地命名為「狗公」。(雖然我知其他人都會咁叫我 )
佢外表真係好可愛，好靚好true好pure，喺嗰種有時會小小傻，細細粒但又有身材，而且無論咩角度都好睇嘅女仔，最重要係佢性格完全唔港女嗰隻。

其實同佢識咗好耐，不過就永遠都無咩話題，我份人本身唔係咁，但對住佢就唔知點解諗唔到嘢，呢個世界，你唔講，人地點會知你想點。日掛夜掛又點，CALL佢又無嘢講，見佢身邊一大堆狗公，真係怕有 一日會有個條件OK嘅狗公搶走佢。

但兩個月前嘅一晚深夜，嗰晚又係 J 流流上緊連登之類，女神竟然主動打比我
「亞鐵呀，等陣可唔可以陪我去一去觀塘呀?」三更半夜去觀塘 ? 嗰度得工廠咋喎，但嗰時女神叫到， 唔好話觀塘啦，佢話去北韓我都飛的去呀。

夜媽媽同女仔約會真係令人有好多幻想空間，之後一路飛的，一路哼住歌仔，其實幻想緊之後嘅小甜情節。個的士佬就好耐先搵到目的地，仲要喺我開埋Google Map幫手，傻的嗎 ? 香港幾時有啲咁難搵嘅地方。

落車之後，見到佢哋已經喺座廢棄咗嘅工廠門口等緊我。無錯係佢哋，除左女神，另一個人係阿Jason。其實我根本唔識嗰個Jason，但我又同時熟悉佢，呢個世界就係咁怪雞。條友真係好靚仔，180cm，又高 又型。我係咩，我只係一個偷睇女神FaceBook嘅毒JJ，不過亦因為咁，我知個Jason就係用fb /IG識女仔嘅高級狗公。

「咁夜咩事呀?」 我一邊行埋去女神度一邊問，同時望一望Jason點點頭，其實個心超唔舒服。

「亞鐵，呢位係Jason」女神指一指Jason當介紹，難為我仲要懶大方咁打招呼。

「唔好意思呀亞鐵，咁夜要你出嚟，其實我有個女仔朋友唔見咗，想你地陪我上去搵一搵。」女神再指 一指後出面嘅廢棄工廠，成件事由呢度開始我就唔係好想提啦…比啲時間我，我轉頭再講。(再提提各位 巴打，唔係甜故，我都想係)

女神唔見咗嘅朋友叫Vanessa，見過一次，講過兩句，樣唔錯，份人無咩，係有啲串串地，Man Man 地，不過我欣賞佢夠爽。所以我亦暫時放低Jason條 Hi Hi，問清楚女神情況。

「不如一路搵一路講，我有啲擔心佢呀。」女神一嘢打破埋我扮冷靜，懶分析嘅心態。咁3個人唯有三更 半夜，行入嗰間九唔搭八嘅工廠啦，其實間嘢好易形容，就係「恐怖」。

「其實阿Vanessa頭先無端端比咗個WhatApp我，話自已喺呢度有嘢搞喎，咁之後無覆我啦，打比佢又唔通，你知佢平時份人唔講笑啦。」

坦白講，鬼知Vanessa平時份人點咩，但女神咁講，就好似淡淡咁加強咗我嘅地位，嗰一刻，我地兩個好 似接近咗咁，呢種心態令我精神返晒黎。

工廠正門真係鎖咗，我就提議先圍住工廠走一圈先，睇下搵唔 搵到其他入口，如果無先再算。嗰陣佢地又真係聽晒我話。Hi Hi，早知嗰時就提議返屋企等消息。

至今後悔莫及的一步
好明顯，理智戰勝返頭先難得出現嘅情感，事關我一路搵就一路覺得好唔對路。

首先Vanessa黎呢度搞咩，雖然佢份人Man Man地，但話晒都係一個女仔人家，最重要係呢度唔係燈火通 明嘅中環寫字樓，而係一間正常唔會有人嘅廢廠，講真日光日白我都唔想入，何況而家三更半夜。

拿，我就無野驚，最怕就係有人分貨搞白粉軍火嗰類，到時真係3個人入去，無人行得返出嚟。 當我哋行到廢廠後面一條小路，我終於忍唔住出聲「喂，不如都係睇定啲先啦，其實入面地方咁大，又黑又無電筒，入到去我都怕你有危險喎。」

女神聽我咁講，亦都停咗一停望住我，似乎真係想睇定啲。

但個Hi Hi Jason，原來而家先黎出手，扮晒嘢「睇咩定啲 ? 搵人要緊呀，點知人哋Vanessa一個女仔會發生咩事，話唔定而家比人禁錮緊呀。」

禁錮 ? 條粉皮係咪睇得AV太多，而且佢又會肯定得Vanessa一個人，吹得就吹。但呢啲說話我無機會講出嚟，因為我唔夠佢靚仔，而同時我亦見到女神好情深咁望實佢，再點一點頭。

嗰一刻真係火都嚟，但同時又夾雜啲心酸，即刻唔理咁多，指住道超舊嘅鐵門同佢哋講，「係咪要入去呀，係就試埋呢道門啦。」

一講完，我就即刻行埋去，再一推，道門就咁推開咗。成件事就好似道鐵門同Jason一早夾定咁。 我開咗部S7 嘅電筒App，一馬當先行喺前面，而家諗返，點解我當時可以咁純情咁傻的嗎，比晒機會佢兩個喺後面跟住我，拖埋手。

續(一)

去一個唔想去嘅地方，見到一啲唔想見嘅事，但又偏偏走唔到喎，嗰一刻真係唔知點形容。唯有行快兩 步，早日搵到Vanessa，女神嘅玉手同Jason嘅隻臭手就可以早日鬆開。

基本上成座嘢堅係無光，而且好 多單位都已經中門大開，有啲就直頭連門都無埋，我哋真係唔想再入埋啲單位入面喇，唯有逐個單位喺 門口大叫兩嘢，好人好姐就一定聽到。

30分鐘左右啦，一樓至五樓都基本上搵晒喇，咁又唯有再遂層搵，就喺我哋走到五至六樓嘅中間位置，上面就傳嚟一把低沈嘅叫聲，就咁聽應該似係男人。哇，好彩女神比人拖住單嘢搞到我成晚都眼 火爆，分晒心，如果係平時一定腳都震埋。咁嘅地方，整啲怪聲出黎，拍恐怖片咩。

「嗱，廢廠地方空曠，會唔會係Vanessa嘅叫聲反彈變咗回音咁呀。」

我就嘗試對住佢面青青嘅女神同 Jason解釋。

見佢哋唔出聲，我又加多句「咁不如上埋去睇下啦。」我認我當時幼稚，跟本一心想主控返個場面，用 挑戰嘅眼神望住Jason。

「好呀，不過喺都送返佢落去先，我同你再由六樓搵上去。」嗰下真我呆晒，老實講，佢快過我講呢句，不過仲有邊個知。我比埋機會佢講呢句型嘢。

「一齊搵啦，我一個人喺樓下咪仲驚。」

女神唔肯落，我忍唔住又望一望佢哋隻手，繼續拖實，可能實啲，我唔想知。

「咁行啦，有咩事你帶佢走先。」我個心拿住拿住，有一種心灰意冷嘅感覺，所以呢句嘢當時係真心講既。

我講完呢句，嗰下一轉身，P! 你! 個! K! 呀，腳都未踏，上面又傳黎微弱嘅男人叫聲，今次仲要聽得出係 唔止一個。 即刻心都寒埋，腦入係咁解釋，不停諗，中年流浪漢，一定係啦，唔使錢成座嘢任住，好過訓街啦。 又諗女神隻手一定無啦，揸都揸斷啦，個腦好混亂。我即刻喺袋攞包綠LUCKY出黎，點返支煙，大力呼 返出黎。

「仲行唔行呀 ?」第一次當Jason同伴看待，認真想問佢意見。

作為一個負責任嘅成年人，面對未知嘅環境係應該識得避開嘅。可惜Jason條 Hi Hi只係一隻成年狗公， 佢嘅「下體作戰小組」應該運作得幾成熟，佢知道為咗下體未來嘅福祉著想，現階段仲未可以失威比女神睇。

於是佢諗都唔諗就同我講「神又你鬼又你，唔好再拖時間啦，我比膽你，而家返落去，Vanessa有咩事係 咪你負責先。」

傻的嗎 ? Vanessa有咩事應該佢自己負責，用啲低級說話技巧就想講到我錯咁。我粒聲唔出轉身上埋六樓，呢層好怪，但又講唔出點解。再望下部電話，25%電，唔知幾時變咗紅色。而家啲智能電話真係信 唔過，早知就攞埋個尿袋出黎啦 (早知攞埋電筒就真。)

至於周圍，就一早回復返平靜，成層得返我地三個嘅腳步聲。雖然好想好似之前咁大叫Vanessa個名， 但呢一刻我地無人想做第一個出聲嗰個。我相信大家都諗緊，而家一出聲，就會引咗啲唔知咩嘅嘢出黎。

六樓比平時搵耐咗好多，因為我哋唔想大叫，所以就真係逐個單位咁搵落去。到搵完六樓，電話開始警告電量，Auntie得返 5%。我指一指部電話「仆街，電話真係無電啦，而家就得返5%，我會Off晒3G上網同 電筒App，留黎應急，你哋嗰邊點呀。」Jason聽完答咗我一句，令我真心想打爆佢個 Seven Head 皮

「我部機頭先一路用黎影相 Post上 Facebook，而家直頭無電啦。」

「喂 ! 大佬呀，面對啲咁嘅包皮環境，你可唔可以唔好掛住呃 Like呀，多幾個Like有春用咩。」

喺漆黑一片加上靜到 Hi Hi嘅廢廠，我不顧一切咁大鬧阿Jason。本身就已經成晚睇條 P K 唔順眼喇，家下佢直頭一嘢點著埋個火頭。講完我即刻衝埋去女神度，一手捉住佢另一隻手，就咁掉低一句

「我哋走!!」

嗱，咁大個人第一次拖住女神隻手，唔爽就假嘅，隻手真係好軟綿綿，好滑，手形好好拖，心跳得好快，原本谷住啖氣即刻無咗一大部份。

最重要係，我之所以可以拖到女神走，都要女神另一隻手鬆開咗Jason先做到，呢個念頭好快閃過我個腦，令我呢個小小嘅毒jj，得到莫大嘅安慰。 我無留意Jason條粉皮當時嘅表情，因為嗰一刻我Hight緊。

講真Jason條Hi Hi仔有咩好睇，但拉住女神轉身落樓前，唔知點解望咗佢一眼。佢企喺度好似呆咗，環境太黑，個樣睇唔清楚，不過就感覺到佢唔係對住我哋呆，而係對住樓上嗰層。

「不如都係走啦Jason，快啲黎啦。」女神真係好人，咁唔通我真係由得條hi hi死咩

「快啲黎啦，我部電話仲有5%，夠就咁行返落去。」乘機串多佢一嘢

「喂!唔係喎，上面有人喎，似Vanessa呀。」Jason繼續企喺度講，女神聽到Jason咁講，就一嘢鬆開埋我隻手，一路叫住Vanessa咁跑埋上去。 我哋3個人追上7樓，又係人影都無個。

但就好似聞到啲淡淡嘅怪味，正確黎講血腥味。(有小小似平時去 街市啲魚檔 Cossover 埋就咁放兩個月唔理嗰隻)

唔知係咪成個環境實在太怪異，我腦入出面突然閃咗一閃，一下子就比我諗通咗啲嘢，點解之前硬係覺得六樓咁怪，但又講唔出。無錯，當時成個六樓雖然殘亂，但同而家一樣，無咩塵……

【#工業區某街50號 (三) # 肥男人!!

無塵嘅原因，一係大風，一係經常有人活動。

一至五樓有塵，六樓以上無塵，即係有啲唔知咩嘅活動範圍集中喺特定區域，一係就啲風集中咁吹特定區域，你話你信邊樣。'

我就同自己講信後者啦，唔通仲未夠驚咩。 呢類咁模糊嘅事，當時我亦唔想講出黎，而且佢兩個周圍大叫Vanessa個名，成件事個氣氛都好似好快搞掂咁，咁係我樂於見到的，就無謂節外生技喇。

今次又係叫得放膽好多，因為Jason話見到Vanessa，咁即係佢喺附近喇，唔再係大海撈針喇。呢個諗法 又持續咗30分鐘，而家就得返女神部電話嘅光源。我就同女神講「嗱，不如我哋留返30%嘅電量啦，一低過30%電就用黎回程落返去，你而家有幾多電喺手 ?」

女神如夢初醒，望一望自己部電話「啊~得35% 呀」。

Shit!! 好彩女神之後收口，幾驚佢話頭先睇MyTV煲劇，我不能再受任何打擊。

「好，而家 35- 30 = 5，嗰5%電不如就上多一層快搵，搵埋8樓，之後即刻落去，OK唔OK先。」我相信 而家我講咩都OK，因為大家都覺得件事愈來愈唔簡單。

「頭先明明見到有人影，我哋咁叫法，Vanessa無理由聽唔到喎。」

Jason完全無理會過我條問題，自己喺度講。 咪住，我即刻轉身問返佢

「你見嘅只係人影 ? 你又話嗰係Vanessa ?」

「咁我以為係佢都好正常，唔係佢仲有邊個。」Jason仲理直氣壯過我。

「就係唔知仲有邊個先驚，記唔記得五樓聽到嘅男人聲呀。」真係，自己講完都寒一寒。

「你哋不如唔好講喇，33%電啦，仲上唔上去嫁。」女神都開始比我哋搞到唔耐煩。

「死都唔上!」

Jason一句彈埋黎，嚇到我同女神一齊望住佢。然後再跟返佢嘅視線，齊齊望上8樓嘅樓梯頂。 當女神部電話照過去嘅同時，我哋見到個好肥嘅中年男人企咗喺度。

唔知靜咗幾耐，個男人首先攞碌棍出黎，突然大大力咁打落扶手啲鐵技度，跟手一步步行埋落嚟，一路行又一路拍打鐵技。 成個環境好鬼似嗰啲咩德州電鋸殺人狂咁，我見到女神真係好驚，仲係咁後退，我同Jason不期然就企埋 喺女神前面，家下有棍大晒呀!

「你哋點入嚟，快啲走呀!!」個肥男人原來識講嘢，見我哋兩個男仔唔驚佢，終於企定大喝。

「唔好意思，第一你哋無鎖門，第二我哋有個朋友唔見…」正當Jason試圖解釋，就比肥男人嘅大喝打斷

「我叫你哋走呀!!」

「你哋知唔知上面有咩呀!!」個肥男人愈叫愈激動，無程程自爆咗一句令人好有聯想嘅嘢出嚟。

「咁有咩呀 ?」問呢句絕對係自然反應，就好似人哋同你講 A眼 B眼，跟住你會自動講埋 C眼 一樣。

但肥男人似乎偏偏就比呢句激起把火，佢竟然一支棍飛埋黎我哋度，最Hi Hi係個個都唔中，偏偏飛中女 神對黑絲腳。

「喂!你做咩打人呀 ?」而家道理就喺晒我哋呢面，搞到女神中招，點都同佢搏過，有咩事都係當自衛。 點知，那邊廂阿Jason一手拉起女神即走，而女神亦都大叫「亞鐵你仲講，快啲走啦 !」走唔係唔得，但佢哋唔係就咁落樓，而係走返入7樓走廊。

嗱，個廢廠嘅設計就咁嘅，一層分有前、後兩組樓梯，我哋最初由後門入，咁好自然就用後面嗰組樓梯 啦，而次次搜索完嗰一層，我哋都會用返較熟悉嘅後樓梯作為上落。 行返入7樓走廊，即係而家向緊前梯方向跑過去，走到走廊盡頭，見到前梯，而走廊盡頭亦好好彩有道 門，仲用得，我哋即刻嘭埋。

3個人不停喘氣，其實頭先一路跑，我一路想問，點解唔直接用後梯鬆人，佢哋答我，當時樓下仲有個男人上緊嚟。

「個肥男人叫我哋走，自己又整埋晒啲前後包抄，咁算點，而家唔係唔走呀，係走唔到呀!」我一路喘氣 一路講。

「有咩辦法，而家唯有行返落去前梯，如果正門無鎖就正門走囉。」Jason嘅建議，算係今晚最正路嘅一句。

我望一望女神，原來佢喺度彎腰輕摸緊佢條黑絲腳，頭先大家掛住逃命，都無理過佢，家下比個咁嘅姿勢我睇，加上佢心口件白色恤衫，又離奇咁扣低少少，唔小心見到少少白色嘅胸圍同埋上半球，成個畫面都完全 令我忘記身處嘅危險，我即刻借頭借路，企喺Jason同女神中間，擋一擋先唔好講笑。

「你隻腳無咩事ma ?」我嘆左口氣，忍唔住用好輕柔嘅聲線問佢。

「鐵…亞鐵呀，你可唔可以揹我落去呀。」女神用啲唔好意思嘅眼神望住我講。

續(三)

【#工業區某街50號 (四) # 狗公

「鐵…亞鐵呀，你可唔可以揹我落去呀。」女神用啲唔好意思嘅眼神望住我講。

喺呢一刻，我第一次咁後悔莫及，後悔頭先點解唔上多幾層先出事。
另一方面，我堅係唔相信佢會選擇我嚟揹佢，因為我相信如果我係女，我一定搵Jason，就算隻腳無事，我個腦又開始亂諗，唔通女神個心一直都喺我度 ?定係佢特登搵Jason嚟迫我表白呢?

「吓…咁…」小小嘅自卑，令我有啲卻步。

「快啲啦，Jason佢生得咁高，唔通要佢揹我咩，唔該你啦。」女神一句返埋嚟。

「吓!! 咁你同我上黎!」 係我諗多咗。

揹住女神嗰種感覺真係好奇妙，無論係佢嘅體溫，定係佢起伏細緻嘅一呼一吸，都即時傳放入我身體入面。雖然經過一晚嘅走動，但佢身上面依然傳黎一陣陣天然嘅少女香氣。我嘅雙手免不了需要觸摸住佢 嘅雙腳，唔諗好地地，一諗到呢度，雙手即刻Feel到一陣柔軟嘅嘅觸感，加埋黑絲嘅幼滑，令我塊面好熱 好熱，我諗日光日白睇，一定紅晒，小毒jj真係容易滿足。

唔經唔覺已經落咗幾層，家下就輪到亞Jason粒聲唔出，攞住女神部電話喺前面好快咁帶路，條友為咩喺度 ? 為女囉。(其實我都係) 咁既然而家女神係我手上 (背上)，3個人之中，條粉皮應該係最想走出去嘅，呢樣嘢我好明。

「亞鐵，你做咩咁熱咁嘅 ? 係唔係好辛苦呀 ?」估唔到興奮嘅體溫，就連女神都Feel到，咁唔通話我就嚟扯旗咩，於是我求其話，係咩、無呀，咁就算。另一方面，就係咁迫自己諗第二啲嘢，要分心，話晒而 家不明不白咁比班傻佬威脅緊，要集中精神。

唉，唔諗好地地，一諗就知Hi Hi。呢個念頭一出現，我即刻細細聲叫停Jason先。

「亞Jason，7樓前梯就話有門，但7樓以下呢，如果一至六樓求其一層無門，班傻佬都入到黎前梯，到時 就可以喺我哋前面埋伏，佢哋而家好大機會喺樓下大堂。」

當時我哋距離唔知有無鎖嘅大前門得返3層，女神唯一部電話，25%電。

「Jason，不如我同鐵喺度等你啦，你落去探一探路先，有咩事都可以即刻跑返上黎 ma。」女神終於發 揮佢嘅機智，無錯，以靈活性同走佬速度黎講，咁係最好嘅安排，問題在於Jason。

唔知佢心境如何，會唔會好幼稚咁認為自己係行先死先嗰種，又或者被遺棄的一個之類。呢種因自卑而 產生嘅唔舒服感，我明的。

點不知佢望一望女神，諗咗陣，再講咗句「好呀，不過你要等我喎。」就轉身行落去，而喺呢一刻，我竟然Feel到女神嘅呼吸急咗。

我低估咗Jason，好一個Jason，果然係高級狗公，試問佢又點會出現被遺棄嘅毒撚心態，佢跟本知道女神 嘅提議係現時最好嘅辦法，自己有事又可以走得快啲，而且無得推卻，於是就順勢將自己包裝到英雄一 樣，再加埋臨走懶係曖昧嘅一句，我係仔都死啦，到時可以講係win win 局面，估唔到條Hi Hi唔單止高大靚仔，道行仲好高，今次女神又無喇。

諗到呢度，成個人灰返晒，女神呼吸依然咁急，似乎係小鹿亂撞，心情久久不能平伏嗰隻。我好想放返佢落地，究竟佢知唔知道，要一個鍾意佢嘅人，一齊分享佢對其他男人小鹿亂撞嗰種殘忍。

Jason一離開，成個4樓前梯即刻變返漆黑一片。
阿女神姐姐，我知Jason嗰句好型，但可唔可以唔好咁大反應呢 ? 我係度諗，如果而家有街外人上黎搵我地，電筒一照都應該幾好笑，一個揹住女神嘅小毒j j，個樣心灰意冷，而被人揹嗰個，就面泛紅霞，等待佢另一個情郎返黎。

諗到呢度，我忍唔住喇，細細聲同女神講「你無咩事喇ma，不如試下落一落黎，我扶實你好冇 ?」 點知女神聽完我講，竟然一嘢就抱實我條頸，成個胸貼到我實一實，柔弱講「鐵，我…我好驚呀。」

嗱，各位絲打，男人嘅嘢呢，就好Q簡單嘅，唔使多，識一招就夠喇。 佢一下子令我好似人格分裂咁，一方面喺度諗，想點呀，當我水泡咩，仲要咁短時間嗰隻，我都有尊嚴嫁。

另一方面把口就講咗句「唔怕，我唔會比你有事。」

「咁…啲今次啲怪聲又係咩黎嫁 ?」

續四

下期：我同女神講「今次點都要走啦，你抱實啲。」我一隻手逗住女神，伸出另一隻手，摸黑探路。同時用返腦入面嘅記憶，不停重復返成晚喺各個樓層走動嘅畫面，心目中慢慢咁樣畫返一張簡陋嘅地圖出嚟。

仆街，電話真係無電啦，而家就得返5%，我會Off晒3G上網同 電筒App，留黎應急，你哋嗰邊點呀。」Jason聽完答咗我一句，令我真心想打爆佢個 Seven Head 皮「我部機頭先一路用黎影相 Post上 Facebook，而家直頭無電啦。」

哇屌 幅圖嚇一嚇我

爽唔爽

今日先去完鴻圖道50號個工厦

有無行後樓梯，要試

咪玩啦ching
今日熱到底褲都濕 仲行後樓梯
btw就係呢幢工廈？

當然唔係，嗰度咁旺，但後樓梯超精彩，而家唔知

嗰度有乜咁精彩？
講多少少

早幾年試過幾次頂樓行落去，感覺每一層都係一個主題樂園，超正，次次行咗幾層都頂唔順放棄上返去搭貨lift ，都係嗰句而家唔知啦，

聽完你講想行下
但驚比人伏擊
嗰度感覺好up dup 但你又講到咁刺激
點解放棄？唔多明
講多少少
我遲下要再去寶冠 會行下

你係咪一定要開晒人哋全名， 我驚你到時真係俾人伏擊

寶冠大X
唔關我事㗎

留名

lm

唔岀嗱？
幾好睇